\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{19 июля} \\ \textsf{олимпиада}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, И.Н.Буренев, П.А. Кукуй, Е.А. Портянкин, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Физический бой}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

Условия задач:
\par
\task{Камень, брошенный вертикально вверх с достаточно большой высоты, за первую секунду полёта проходит путь $S$. Какой путь пройдёт камень за вторую секунду полёта? Ускорение свободного падения равно $g = 10$ м/$c^2$. Сопротивлением воздуха пренебречь.}

\task{На одной стороне магнитофонной кассеты от начала до конца без перерывов записано N = 45 коротких песенок с продолжительностью звучания $\tau = 1$ мин каждая. Время быстрой перемотки ленты от начала до конца с постоянной угловой скоростью вращения ведущей оси равно $T_1 = 2$ мин 45 с. На какую песню мы попадём, если перемотаем ленту с самого начала вперёд в течение $T_2 = 1$ мин 50 с? Для данной кассеты радиус оси с намотанной на неё всей лентой равен $R = 25$ мм, а без ленты $r = 10$ мм. }

\taskpic{Альпинистская капроновая верёвка подчиняется закону Гука, пока не разрывается при силе натяжения $T$ = 22000 Н, будучи растянутой на $\alpha$ = 0.25 от своей первоначальной длины. Стандартный способ испытания верёвки такой: один конец верёвки длиной $L$ закрепляют на стене, и с высоты, равной $L$, сбрасывают груз массой $m$, привязанный к другому концу (см. рисунок). При каком максимальном грузе $m$ верёвка обязана выдержать рывок?}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/19battle_3.jpg}}

\task{Две одинаковые бусинки с одинаковыми массами нанизаны на гладкую горизонтальную спицу и расталкиваются с силой $\alpha/r^2$. Известно, что если эти бусинки расположить на расстоянии $r_0$ друг от друга и отпустить без начальной скорости, то расстояние между ними удвоится через время $t_0$. Через какое время $t_1$ расстояние между бусинками удвоится, если начальное расстояние между ними увеличить в $k$ раз? }

\taskpic{Говорят, что в архиве Снеллиуса нашли чертеж оптической схемы. От времени чернила выцвели и на чертеже остались видны только падающий луч да три точки. Правый фокус $F$ тонкой линзы, точка $A$, в которой преломился падающий луч $A'A$ и точка $B$, принадлежащая левой фокальной плоскости линзы. Восстановите по этим данным положение линзы, ее главной оптической оси и ход луча за линзой. }{\includegraphics[width=3.7cm]{parts/8/days/pics/19battle_5.jpg}}

\taskpic[7cm]{Очень длинная цепочка составлена из батарей с ЭДС $\mathcal{E}$ и внутренним сопротивлением $r$ и резисторов с сопротивлением $R$ как показано на рис. Определить ЭДС $\mathcal{E}_0$ и внутреннее сопротивление эквивалентной батареи.}{\includegraphics[width=7cm]{parts/8/days/pics/19battle_6.jpg}}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Список команд:}

\begin{tabularx}{\textwidth}{?{2pt}Y|Y|Y|Y?{2pt}}
	\hlinewd{2pt}
	\textbf{У двери} & \textbf{У окна}& \textbf{Стальные}&  \textbf{Нет} \\
	\hlinewd{2pt}
	Яковлев (к)	& Григорьева(к)& Хейнолайнен(к)	& Павлов (к)	\\
	Кислицын 	& Левдик	   & Шеверев		& Филиппов		\\
	Усс 		& Кондрашов	   & Заварин 		& Мошников		\\
	Никитюк 	& Дорофеев	   & Мотыльков		& Цедилин		\\
	Никка 		& Лупуляк	   & Тагиев			& Селин			\\
	Малышева 	& Усачев	   & Колбенков 		& Субботин		\\
	\hlinewd{2pt}
\end{tabularx}


\textbf{\Large Результаты:}

\begin{figure}[h]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
    	\pdtitle{Стальные}{Нет}
	    \pdcall{|<-}{6}{0}{12}{Мотыльков}{Филиппов};
    	\pdcall{->}{2}{0}{12}{Шеверев}{Цедилин};
	    \pdcall{<-}{1}{11}{1}{Заварин}{Мошников};
    	\pdcall{->}{5}{2}{9}{Хейнолайнен}{Павлов};
	    \pdcall{<-}{3}{4}{0}{Тагиев}{Селин};
    	%\pdcall{->}{1}{3}{5}{Сахно}{Хмылев};
        \pdcall{<-}{}{0}{0}{отказ}{отказ};
	    \pdsum{17}{34}{21};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У окна }{У двери}
	\pdcall{|<-}{4}{1}{6}{Усачев}{Никка};
	\pdcall{->}{2}{5}{1}{Левдик}{Никитюк};
	\pdcall{<-}{1}{12}{0}{Лупуляк}{Кислицын};
	\pdcall{->}{5}{0}{12}{Григорьева}{Усс};
	\pdcall{|<-}{6}{0}{12}{Кондрашов}{Яковлев};
	\pdcall{->}{3}{0}{12}{Дорофеев}{Малышева};
	\pdsum{18}{43}{11};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: